{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007562",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 서출지"
    },
    "text": "慶州西出地 (경주 서출지)\\n\n慶尚北道慶州市南山1ギル17(南山洞)\\n\n昭和39年7月11日に史跡に指定されたこの場所は、面積は7,000㎡で、池の周りの距離は約200mです。この場所は新羅時代から伝わる貯水池であり、第21代炤知王の伝説と関係があります。488年、新羅の蘇志王が南山の麓にある天天亭で挙動した際、カラスとネズミが現れて泣いたと言われます。そして、ネズミが「このカラスが行くところを追いかけてみろ」と人の言葉で話したため、怪しく思った王は臣下に命じてカラスを追いかけさせました。しかし、臣下はこの池のほとりに到着した時、2頭の豚が戦っている様子に気を取られてカラスがどこに行ったか見失い、さまよってしまいました。その時、池の真ん中から老人が現れ、封筒を渡しました。その封筒の内容を見て、王は宮に戻って琴甲を撃たせるよう命じました。その結果、王室にいた焼香する僧侶が宮主と互いに凶計を企てて死亡したということでした。この出来事を記念して、この池は「西出池」と呼ばれるようになりました。また、誤記によって旧暦1月15日にカラスに祭祀の飯を与える風習が生まれたといわれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所は何のために指定されましたか？",
            "answer": "この場所は昭和39年7月11日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この場所の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "この場所の面積は7,000㎡です。"
        },
        {
            "question": "池の周りの距離は何mですか？",
            "answer": "池の周りの距離は約200mです。"
        },
        {
            "question": "この場所はどの時代から伝わる貯水池ですか？",
            "answer": "この場所は新羅時代から伝わる貯水池です。"
        },
        {
            "question": "第21代炤知王の伝説とはどんな関係がありますか？",
            "answer": "第21代炤知王の伝説では、この場所にカラスとネズミが現れて泣いたとされています。"
        },
        {
            "question": "カラスとネズミが現れた際、王はどのように振る舞いましたか？",
            "answer": "カラスとネズミが現れた際、王は臣下に命じてカラスを追いかけさせました。"
        },
        {
            "question": "カラスを追いかけた臣下はどのような出来事に遭遇しましたか？",
            "answer": "臣下は池のほとりに到着した時、2頭の豚が戦っている様子に気を取られてカラスがどこに行ったか見失いました。"
        },
        {
            "question": "老人が現れて封筒を渡した後、王は何を命じましたか？",
            "answer": "王は封筒の内容を見て、宮に戻って琴甲を撃たせるよう命じました。"
        },
        {
            "question": "琴甲を撃った結果、何が起こりましたか？",
            "answer": "琴甲を撃った結果、宮主と互いに凶計を企てていた焼香する僧侶が死亡したということがわかりました。"
        },
        {
            "question": "この池の名前は何ですか？",
            "answer": "この池は「西出池」と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "なぜ旧暦1月15日にカラスに祭祀の飯を与える風習が生まれたのですか？",
            "answer": "誤記によって旧暦1月15日にカラスに祭祀の飯を与える風習が生まれたと言われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 364,
        "QA": 429
    }
}